{
    "question": "A    a f1\r\nd. Letak monitor didepan kita\r\n14. Tombol yang digunakan untuk membuat huruf capital/ besar\r\nadalah...\r\na. Enter\r\nc. Space Bar\r\nb. Backspace\r\nd. Capslock\r\n15. Proses awal menghidupkan computer disebut..\r\na Scanning\r\nc. Booting\r\nb. Loading\r\nd. Waiting\r\n16. Perangkat lunak yang digunakan untuk mengolah data angka\r\ndisebut.\r\na. Microsoft Word c. Winamp\r\nb. Microsoft Excell d. Games\r\n17. Perangkat yang digunakan untuk mengolah data kata-kata atau\r\nhuruf disebut...\r\na. Microsoft Word C. Winamp\r\nb. Microsoft Excell d. Games\r\n18. Tombol yang digunakan untuk mematikan computer adalah....\r\nc.f2.\r\nb. f10\r\nd.f8\r\n19. Tombol pada keyboard yang digunakan untuk membatalkan\r\nperintah adalah...\r\na. Ctrl\r\nc Esc\r\nb. Shift\r\nd. Alt\r\n20. Gambar yang menjadi latar belakang tampilan pada destop\r\ndisebut...\r\na. Walipaper\r\nc. Shortcut\r\nb. Taskbar\r\nd. Icon\r\n21. Alat komunikasi dua arah, kita dapat bergantian berkomunikasi,\r\nsaling tanya jawab disebut...\r\na Televisi\r\nc. Telefon\r\nb. Radio\r\nd. Komputer\r\n22. Pada zaman purba/kuno, manusia berkomunikasi menggunakan...\r\na. Telefon\r\nC. Televisi\r\nb. Asap\r\nd. HT\r\n23. Alat komunikasi zaman dulu yang masih digunakan samapai\r\ndengan saat ini adalah...\r\na. Telefon\r\nC. Asap\r\nb. Kentongan\r\nd. Terompet\r\n24. Peranan TIK dalam kehidupan sehari-hari, kecuali...\r\na. Berbagi hasil penelitian\r\nb. Diskusi Online\r\nc. Konsultasi dengan pakar\r\nd. Menulis manual\r\n25. Proses menghidupkan computer dari keadaan mati merupakan\r\npenegertian dari...\r\na. Warperang \u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>14. d. Capslock</p><p>15. c. Booting</p><p>16. b. Microsoft Excell</p><p>17. a. Microsoft Word</p><p>18. Jawaban kurang lengkap</p><p>19. c. Esc</p><p>20. a. Walipaper</p><p>21. \u00a0c. Telefon</p><p>22. \u00a0b. Asap</p><p>23. b. Kentongan</p><p>24. d. Menulis manual</p><p>25. Jawaban kurang lengkap</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "berikut-yang-tidak-termasuk-tipe-data-numeric-adalah-a-boolea-964",
            "question": "Berikut yang tidak termasuk tipe data numeric adalah...    a. Boolean\r\nb. Recordlist\r\nc. Character\r\nd. Enumerasi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Berikut yang tidak termasuk tipe data numeric adalah...</strong></p><p><strong>a. Boolean</strong></p><p><strong>b. Recordlist</strong><strong>\u2705</strong></p><p><strong>c. Character</strong></p><p><strong>d. Enumerasi</strong></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p><strong>SEMOGA</strong><strong> </strong><strong>MEMBANTU</strong><strong> </strong></p><p></p><h3><strong><em>#JADIKANJAWABANTERBAIK</em></strong><strong><em> </em></strong></h3><p></p><h2><strong><em>#BELAJARBERSAMABRAINLY</em></strong></h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-fasilitas-yang-disediakan-oleh-microsoft-windows-untuk-meng-922",
            "question": "Suatu fasilitas yang disediakan oleh Microsoft Windows untuk mengelola file pada sistemkomputer, adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>microsoft word contohnya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "data-dalam-tabel-disajikan-dalam-bentuk-grafik-agar-aindah-bmud-712",
            "question": "Data dalam tabel disajikan dalam bentuk grafik agar a.indah b.mudah dibaca c.mudah diwarnai d.mudah dibawa    tolong jawab....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B) mudah dibaca</p><p></p><p>Maaf kalau salah :) </p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.indah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>kalo enggak salah sih!</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-yang-dimaksud-dengan-aplikasi-microsoft-excel-dan-sebutk-243",
            "question": "Jelaskan yang dimaksud dengan aplikasi Microsoft Excel dan sebutkan 3 pekerjaan yang dapat dikerjakan dengan Microsoft Excel    tolong bantu ya:)\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Microsoft Excel atau Microsoft Office Excel adalah sebuah program aplikasi lembar kerja yang dibuat dan didistribusikan oleh Microsoft Corporation yang dapat dijalankan pada Microsoft Windows dan Mac OS. </p><p> yg bisa dilakukan:</p><p>Membuat, mengedit, mengurutkan, menganalisa, meringkas data.</p><p>Melakukan perhitungan aritmatika dan statistika.</p><p>Membantu menyelesaikan soal-soal logika dan matematika</p><p>Membuat berbagai macam grafik dan diagram.</p><p>Membuat catatan keuangan, anggaran serta menyusun laporan keuangan.</p><p>Menghitung dan mengelola investasi, pinjaman, penjualan, inventaris, dan lain-lain.</p><p>Melakukan analisa serta riset harga.</p><p>Membuat daftar hadir serta daftar nilai sekolah maupun universitas.</p><p>Melakukan konversi mata uang.</p><p>Melakukan perhitungan dari hasil sebuah penelitian.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "9-perhatikan-gambar-berikut-alat-yang-digunakan-pada-senam-iram-937",
            "question": "9. Perhatikan gambar berikut!    Alat yang digunakan pada \r\n\r\nsenam irama seperti pada gambar disebut..\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>speaker/ pengeras suara</p><p>penjelasan:</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "setruktur-control-percabangan-if-then-yg-benar-189",
            "question": "Setruktur control percabangan if then yg benar",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:If control then statement </p><p></p><p>Penjelasan:</p><p>Semoga membantu maaf kalo salah ya kak^_^</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ubahlah-bilangan-berikut-menjadi-bilangan-desimal-a-1001102-b-659",
            "question": "Ubahlah bilangan berikut menjadi bilangan desimal!    a. 100110\u00b2\r\nb. 1000001\u00b2\r\n\r\nbntu jwb yokk pren-!!!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. 1.444</p><p>b. 4.225</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>a. 100110\u00b2 = 38\u00b2 = 1.444</p><p>b. 1000001\u00b2 = 65\u00b2 \u00a0= 4.225</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Mungkin maksudnya bukan pangkat 2 tapi BASIS 2</p><p>a.</p><p>[tex]100110_{(2)} = 111111  - 10000 - 1000 - 1\\\\\\\\100110 = \\sum\\limits_{0\\leq k\\leq 5} 2^k  - (10000+1000+1)\\\\\\\\100110 = \\dfrac{1\\cdot (2^{5+1} - 1)}{2-1}  - 11001\\\\\\\\100110 = 63  - 25\\\\\\\\\\boxed{\\boxed{\\textbf{\\Huge{$\\boldsymbol{100110_{(2)} = 38_{(10)}}$}}}}[/tex]</p><p>b. </p><p>[tex]1000001_{(2)} \\to n = 7 \\to \\text{pangkat tertinggi : $k = n-1 = 6$} \\\\\\\\1000001_{(2)} = 2^6 + 1[/tex]</p><p>[tex]\\boxed{\\boxed{\\textbf{\\Huge{$\\boldsymbol{1000001_{(2)} =  65_{(10)}}$}}}}[/tex]</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "8-perhatikan-diagram-lingkaran-berikut-januari-mei-65-kg-april-911",
            "question": "8. Perhatikan diagram lingkaran berikut!    Januari\r\nMei\r\n65 kg\r\nApril\r\nMaret\r\n50 kg\r\n35 kg\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gambarnya mana njir dah....</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mana gambar nya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>kalo gak ada gambar nyah kita gak bisa jawab </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-bawah-ini-adalah-cara-untuk-membuka-program-microsoft-excel-ya-530",
            "question": "Di bawah ini adalah cara untuk membuka program Microsoft Excel yaitu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Untuk membuka program Excel : Klik Icon Aplikasi <strong>Microsoft Excel</strong> pada desktop</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Untuk membuka file excel yang tersimpan : Klik <strong>File =&gt; open </strong>=&gt; cari file <strong>=&gt; open</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rina-ingin-mencetak-dokumen-di-komputer-melalui-sebuah-printer-a-189",
            "question": "Rina ingin mencetak dokumen di komputer melalui sebuah printer. Agar komputer dan printer dapat berfungsi, Rina memerlukan...    a. hardware interface\r\nb. brainware\r\nc. software\r\nd. aplikasi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>software maaf klo salah </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo salan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}